---
number: "55"
title: "Elige la mejor estrategia para hacer tu app"
date: "2022-05-25"
time: "2640"
path: "/episodes/precioapps2"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast55.m4a"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Y ahora sí… ¿qué es eso de aplicaciones híbridas, nativas, con webViews…? Aunque no lo creas, elegir cuál tipo es una de las decisiones más relevantes para tu app. ¿Quieres velocidad? ¿Que no esté tan cara? ¿Que te permita crecerla fácilmente? ¿Que comparta diseño con tu página web? Aquí te enseñamos cómo elegir, cómo discutirle al programador, y sobre todo… que no siempre se puede todo :)"
---
Y ahora sí… ¿qué es eso de aplicaciones híbridas, nativas, con webViews…? Aunque no lo creas, 
elegir cuál tipo es una de las decisiones más relevantes para tu app. ¿Quieres velocidad? 
¿Que no esté tan cara? ¿Que te permita crecerla fácilmente? ¿Que comparta diseño con tu página web? 
Aquí te enseñamos cómo elegir, cómo discutirle al programador, y sobre todo… que no siempre se puede todo :)

### Descripción

Como en el taller mecánico, saber preguntar y referirte a las cosas por su nombre es clave no sólo para que te 
hagan un mejor precio sino para que no te vean la cara de turista. Y además, para que ayudes a seleccionar la
mejor plataforma para tu app, y que no sólo se acerque lo más posible a lo que necesitas, sino que tengas claro
qué opciones tienes en el futuro, qué tanto va a ser sencillo hacerle modificaciones, etc.

En este episodio también te platicamos sobre algunas cosas raras como la aprobación de las apps en las tiendas
de Apple y Android, y de algunas de las características mínimas que Apple te pide, además de los tiempos típicos
en los que te aprueben tu aplicación. ¡Suerte con toda esta información, esperamos que te sea de utilidad!

No te olvides de que este episodio [lo puedes ver en YouTube!](https://youtu.be/HKvmx6wlBPM)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
